---
description: Spelet Black Jack
---

# Spelet Black Jack

![](../../.gitbook/assets/blackjack.png)

## Beskrivning

**Black Jack** är ett konsolprogram som simulerar spelet med samma namn, ett kortspel där målet är att få en hand med kort som har en summa närmare 21 än dealerns hand utan att överstiga 21. Spelet är textbaserat och spelaren ger kommandon via konsol för att göra sina val.

Spelet börjar med att en dator blandar en kortlek och delar ut två kort till spelaren och två kort till dealern. Spelaren får sedan välja att ta ett kort eller stanna. Om spelaren väljer att ta ett kort, delas ett kort till spelaren och summan av korten kontrolleras. Om summan överstiger 21, förlorar spelaren. Om spelaren väljer att stanna, avslutas spelarens tur och dealerns tur börjar. Dealern spelar tills summan av korten är 17 eller högre. När dealerns tur är avslutad, jämförs spelarens och dealerns kort och avgörs vem som vinner. Om spelaren har en summa närmare 21 än dealerns summa, vinner spelaren. Om dealerns summa är närmare 21 än spelarens summa, vinner dealern. Om summan är lika, blir det oavgjort. Spelet avslutas och spelaren erbjuds möjlighet att spela igen.

Spelet kan ha olika svårighetsgrader där spelaren kan välja hur många kortlekar som ska användas. Ju fler kortlekar som används, desto svårare blir spelet. Spelet kan också ha olika regler för hur många kort som ska delas ut till spelaren och dealern. I enkel version delas två kort ut till spelaren och två kort ut till dealern. I en mer avancerad version kan spelaren välja att dela ut fler kort till sig själv och dealern.

## Pseudokod

Här är ett exempel på pseudokod för ett konsolprogram **Black Jack**:

* Presentera spelet och initiera spelet
  * Skapa en kortlek och blandar den
  * Dela ut två kort till spelaren och två kort till dealern
* Starta en loop för att hålla spelet igång
* Be användaren att göra ett val
  * Skriv ut "Välj att [H] ta ett kort, [S] stanna eller [Q] avsluta spelet:" till konsolen
  * Spara användarens val i en variabel
* Utför valet
  * Om valet är **"H"**, ge spelaren ett kort och kontrollera om summan av korten överstiger 21
  * Om valet är **"S"**, avsluta spelarens tur
  * Om valet är **"Q"**, avsluta spelet
* Visa dealerns kort och spela ut dealerns tur
  * Visa dealerns första kort
  * Dealern spelar tills summan av korten är 17 eller högre
* Jämför spelaren och dealerns kort och avgör vem som vinner
  * Kontrollera om dealerns summa överstiger 21, då vinner spelaren automatiskt
  * Kontrollera om spelarens summa är högre än dealerns summa, då vinner spelaren
  * Kontrollera om dealerns summa är högre än spelarens summa, då vinner dealern
  * Kontrollera om summan är lika, då blir det oavgjort
* Visa resultatmeddelande och erbjuda möjlighet att spela igen
  * Skriv ut "Spelaren vann/förlorade/oavgjort. Vill du spela igen? (J/N)"
  * Spara användarens val i en variabel
* Om användaren väljer att spela igen, börja om från steg 1. Annars, avsluta spelet.

Observera att detta är en enkel pseudokod och kan kräva ytterligare detaljer och kod för att göra spelet mer realistiskt. Det kan också kräva att man lägger till mer interaktion med användaren för att hålla spelet mer intressant.

## Förslag på utökningar

Här är några förslag på hur du kan utöka **Black Jack**-programmet för att göra det mer omfattande och underhållande:

1. **Flerspelarläge**: Lägg till stöd för flera spelare, så att användare kan spela tillsammans mot dealern. Detta kan göras genom att använda nätverkskommunikation eller genom att låta användare dela samma enhet.

2. **Betting**: Inför en bettingmekanism som låter spelaren satsa en viss summa pengar innan varje omgång. Detta kan göra spelet mer spännande och engagerande.

3. **Statistik och historik**: Spara spelarens resultat, såsom antal vinster, förluster och oavgjorda, och visa dem efter varje omgång eller på begäran. Detta ger spelaren en översikt över deras prestationer.

4. **Anpassade regler**: Ge spelaren möjlighet att välja mellan olika varianter av Black Jack, såsom europeisk, amerikansk eller andra versioner, med olika regler och antal kortlekar.

5. **Bättre AI för dealern**: Förbättra dealerns AI genom att implementera mer avancerade strategier och beslutsfattande, så att spelet blir mer utmanande.

6. **Grafiskt gränssnitt**: Ersätt konsolgränssnittet med ett grafiskt gränssnitt som visar korten och spelplanen på ett mer visuellt sätt.

7. **Animeringar och ljud**: Lägg till animeringar och ljud för att förbättra spelupplevelsen och göra den mer engagerande.

8. **Highscores och prestationer**: Inför en highscore-lista som sparar de bästa resultaten och låter spelare tävla mot varandra. Lägg även till prestationer som spelaren kan låsa upp under spelets gång.

9. **Spara och ladda spel**: Lägg till möjligheten att spara och ladda spel, så att användaren kan återuppta en pågående spelomgång vid ett senare tillfälle.

10. **Lärande läge**: Skapa ett lärande läge där spelaren får tips och råd om hur man spelar Black Jack och vilka strategier som är effektiva. Detta kan hjälpa nybörjare att lära sig spelet snabbare och förbättra sina färdigheter.

Observera att varje förslag kan kräva ytterligare forskning och kodning för att implementeras korrekt. Det är viktigt att ta hänsyn till användbarhet, prestanda och säkerhet vid utformningen av dessa utökningar.
